<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2013 on 5000164 is here</title>
    <link>http://blog.5000164.jp/2013/</link>
    <description>Recent content in 2013 on 5000164 is here</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2013 12:24:43 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.5000164.jp/2013/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>魔女の家が怖くて足の震えが止まらなかった – ゲームの感想（魔女の家）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/12/24/majonoie/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2013 12:24:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/12/24/majonoie/</guid>
      <description>※ネタバレ注意 ニコニコで有名らしい魔女の家をプレイしてみた 魔女の家ver1.07 公式サイト 魔女の家というゲームがあるらしい。 前回に引き続き、ニコニコ動画ではVOCALOID界隈に生息しているのでその存在を知らなったのですが、興味本位でやってみました。 この時はまだなにも知らなかった。 私は学習ってものを知らないんですかね。 学習はしていなくてもプレイに成長は見られた とりあえずプレイ。 青鬼をクリアした実績から多少の自信がついた私は多少ノリノリですらあった。 今から考えると非常に滑稽である。 前回よりは抵抗なくゲームを進める。 調子に乗ってゲーム実況者風にプレイする どうせだから実況しながらプレイしようと思い立ち、ゲームの予測をしゃべりながらプレイする。 今から考えると非常に滑稽である。 最初の初見殺しでも「あーなるほど、血には近づいちゃだめなんですね」とか言ってみる。 ゲーム実況者風にプレイしてたせいでゲームに</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青鬼が怖くてコントローラーが持てなくなった - ゲームの感想（青鬼 / Aooni）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/12/24/aooni/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2013 05:42:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/12/24/aooni/</guid>
      <description>※ネタバレ注意 ニコニコで有名らしい青鬼をプレイしてみた 青鬼 / Aooni 青鬼というゲームがあるらしい。 ニコニコ動画ではVOCALOID界隈に生息しているのでその存在を知らなったのですが、興味本位でやってみました。 この時はまだなにも知らなかった。 ビビりすぎてとてもプレイできたものじゃなかった とりあえずやってみようということになりプレイしたのも束の間、始めて10分でギブアップしました。 理由は怖すぎて操作できなくなったから。 最初はおどおどしながら操作できていたんですが、最初に青鬼と接触してからコントローラー持てなくなりました。 青鬼怖すぎんよ。 なんでこんなに怖かったのか考えた ゲームだからだ。 この「自分で操作する」っていう動作がゲームへの感情移入を非常に高めている。 感情を移入しすぎた結果、怖くなりすぎて一歩も動けなかったというわけです。 自分では操作できないけど、プレイ動画なら見れる というわけでプレイ動画を見漁</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>スクロールしてコンテンツが重なった部分にだけぼかしをかけているように見せる</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/12/8/blur/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2013 05:40:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/12/8/blur/</guid>
      <description>きっかけ iOS7って半透明のレイヤーの透過した部分だけぼかしがかかりますよね。 CSSでも同じことができないかなと思って調べました。 結論 現在のCSSではできない模様。 擬似的に実現 CSSにはblurというプロパティがあるのですが、このblurはコンテンツ全体にぼかしをかけます。 重なったレイヤーの透過した部分にだけぼかしをかける、といったことはできません。 なので、このblurをうまく使って一部だけのぼかしを擬似的に実現します。 デモ 1 See the Pen スクロールして重なった部分だけぼかし by SUGAWARA Hiroshi (@5000164) on CodePen このデモは-webkit-のベンダープレフィックスがついているのであしからず。 実装方法 1 まず、HTMLで同じ内容のコンテンツを2つ用意します。 次に、CSSで2つのコンテンツがきれいにくっつくように指定します。 ポイントはoverflow-x: hidden;とoverflow-y: scroll;です。 そうしたら、同じ内</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TEDの感想（サイモン シネック: 優れたリーダーはどうやって行動を促すか）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/12/3/ted-simon/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2013 00:50:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/12/3/ted-simon/</guid>
      <description>動画について 私が今回見た動画はこちらです。 ゴールデンサークルについて このゴールデンサークルという考え方は非常にわかりやすい。 シンプルでいて強力だ。 人は「なぜ」に動かされる。 ではどうして「なぜ」に動かされるのか。 それは自らの信じることを行動で示すため。 世界を変えたい、という思いを信じ、私も世界を変えたいと信じている、という自分を示すために行動する。 まとめ 行動は自分のために行うもの。 他人のために行うものではない。 自分の思いを伝えたければ「なぜ」から始めること。 その「なぜ」に共感してくれれば動いてくれる人もいる。 おまけ ゴールデンサークルをCSSで実装したので載せておきますね。 1 See the Pen ゴールデンサークル by SUGAWARA Hiroshi (@5000164) on CodePen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Nite in SENDAI, Vol.7 「変化するWebデザイン 〜既成概念を打ち破るWeb制作のあり方を考える」に参加しました</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/12/1/css-nite/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2013 23:18:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/12/1/css-nite/</guid>
      <description>CSS Nite in SENDAIについて Web制作関係者のためのセミナー、それの仙台版です。 詳しくは下記を。 CSS Nite in SENDAI, Vol.7 | CSS Nite in SENDAI CSS Nite in SENDAI, Vol.7に参加しました 開催されたのが10月19日（土）なのでだいぶ間が空いてしまいました。 セミナーの内容ではなく、セミナーから感じたことを書いていきます。 安心感をもらいました セミナーに参加するのは久しぶりでした。 このしばらく参加していなかった間に、自分でも気づかないうちに、現在の自分に対する不安が大きくなっていたようです。 私の考えは合っているのか、方向性は間違っていないのか。 もちろん答えがあるわけでもないのですが、周りに同感できる人がいないというのが事実でした。 1人でHTMLやCSS、JavaScriptを勉強して、このタグは意味合い的にこのようにマークアップするべき、ここはCSSで表現できるので画像リソースを削減する、JavaScriptは今後もっと重要になるはずだ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>コンテンツを横に2つ並べた時に片方だけコンテンツ幅がウィンドウ幅に追従するようにする</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/12/1/fluid/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2013 04:40:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/12/1/fluid/</guid>
      <description>デモ 文章では説明しづらいので、なんだかよくわからないタイトルになってしまいました。 まずは実際に見てもらった方が早いと思います。 123 See the Pen qxgIF by SUGAWARA Hiroshi (@5000164) on CodePen ここではデモのために、ウィンドウの幅ではなくdivの幅を変更するようにしています。 divの幅を変更してみると、左側のテーブルの幅は変わらずに右側の文章の幅だけが変わっているのが確認できます。 実装方法 cssはこのようになっています。（関係のないプロパティは省略しています。） 123456789101112 div { position: relative; } table { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 250px; } p { margin: 0 0 0 250px; } 1 非常に簡単です。 まず、tableをposition: absolute;で固定することを考えます。 そのために親要素にposition: relative;を指定します。 これでtableの位置が固定されるので、あとは右側のコンテンツにmarginを指定してtableと重ならないようにします。 これだけです。 複雑に考える必要はなかった 1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTMLとCSSとJavaScriptで空白と改行を削除するWebアプリを作ったので詳細説明します</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/11/29/space-delete/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2013 21:01:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/11/29/space-delete/</guid>
      <description>概要 半角スペース、全角スペース、タブ、改行を削除できます。 機能 改行削除 改行を削除して出力領域に書き出し。 ショートカットキーはCtrl + Enter。 書き出したらテキストは全選択の状態なのでそのままコピー可。 空白削除 半角スペース、全角スペース、タブを削除して編集領域に上書き。 ショートカットキーはShift + Enter。 空白の削除前に戻したい場合はCtrl + Alt + Z。 空白改行削除 半角スペース、全角スペース、タブ、改行を削除して出力領域に書き出し。 ショートカットキーはCtrl + Shift + Enter。 補助機能 TabキーでTab文字の挿入。 Shift + Tabで行頭のTab文字を削除。 範囲を選択して削除した場合は選択範囲に対して処理の実行。 範囲を選択してTab、Shift + Tabを押した場合には選択行に対して実行。 実装解説 それではHTMLとCSSとJavaScriptについて各部分の詳細を説明します。 実装解説：HTML</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>おれおれVOCALOIDランキング（2013.11.21）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/11/21/vocaloid-ranking-20131121/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2013 23:58:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/11/21/vocaloid-ranking-20131121/</guid>
      <description>イントロまたしても久しぶりのランキングです。 最近とてもハマった曲があったのでご紹介したくての更新。 というわけで自信を持っておすすめできるおれおれVOCALOIDランキングベスト3の発表です。 3位：CLONE DANCER／GUMI／フルオキセチン [nicodo display=&amp;#8221;player&amp;#8221; width=&amp;#8221;640&amp;#8243; height=&amp;#8221;360&amp;#8243;]sm21732003[/nicodo] お経っぽいというコメントを見て、なるほどと納得しました。 このVOCALOIDならではといった曲調がかっこいいです。 GUMIの声とテンポのいい音がまたいい感じに気持ちいい。 2位：weathering patchwork／IA／クイナ [nicodo display=&amp;#8221;player&amp;#8221; width=&amp;#8221;640&amp;#8243; height=&amp;#8221;360&amp;#8243;]sm22072139[/nicodo] これはジャズっぽいんですかね。 ジャズィーなんですかね。 雰囲気がおしゃれです。 特に歌詞のリズム感がかっこいい。 1位：死なない魔法／GUMI／みやけ [nicodo display=&amp;#8221;player&amp;#8221; width=&amp;#8221;640&amp;#8243; height=&amp;#8221;360&amp;#8243;]sm21673452[/nicodo] この曲が最近ドハマりしててすごいたくさん聴いてます。 初めて聴いた時はそこまでじゃなかったんですが、聴くたびにどんどん好きになっていきました。 この曲だけずっと1曲</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>気が利くデザイン（Pocket）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/11/2/pocket/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2013 03:03:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/11/2/pocket/</guid>
      <description>Pocketについて Pocketという後で読むサービスがあります。 iPadでこのPocketのアプリを利用してた時に、気が利くなと思ったデザインがあります。 Pocketの目的 Pocketというアプリを利用するときの目的は「読むこと」です。 そのために読みやすさが求められます。 Pocketを利用している時の行動 Pocketで記事を開くと、ヘッダーがあって、本文があります。 本文を読み進めて、最後まで読み終わると、ヘッダーの既読ボタンを押します。 読みやすさのためのデザイン Pocketで記事を読んでいて、記事を最後まで読み終わって既読ボタンを押そうとおもった時に、既読ボタンが表示されていることに気づきました。 記事を読んでいる時は全然気が付かなかったのに、でも既読ボタンを押したいなと思った時には表示されていました。 改めて見てみたところ、記事を読み始めるとヘッダーが非表示になり、記事を読み終わるとヘッダ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>空白と改行を削除するツールを作った</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/10/23/space-delete/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2013 23:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/10/23/space-delete/</guid>
      <description>作ったものの概要 半角スペース、全角スペース、タブ、改行を削除します。 作成にいたる経緯 パソコンに何もアプリケーションをインストールしてはいけない環境。 文章を少しだけ修正する作業。 修正した文章は改行と空白を削除しなければならない。 という状況がつらかったから作った。 Webアプリという選択肢 アプリケーションはインストールできないけど、Webアプリならインストール不要。 なのでいい感じにWebで使えるツールを探す。 改行を削除するツールはたくさん見つかったが、使いづらい。 見つけたものは「改行を削除」するだけのツールのみ。 必要な作業は「文章を編集」して「改行を削除」すること。 出来上がってる文章をペーストして、改行を削除して、削除結果をコピーするという前提で作られているので、ちょっとした修正がやりづらい。 だから少しだけ編集もしやすいツールを作った 少しだけ編集しやすくするにあたって重視したことは下記の3つです</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アニメの感想（ダンガンロンパ 希望の学園と絶望の高校生 The Animation）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/10/18/danganronpa/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2013 23:17:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/10/18/danganronpa/</guid>
      <description>ダンガンロンパ 希望の学園と絶望の高校生 The Animation ネタバレ注意 物語の核心に触れる記述があります。 ネタバレが嫌いな人は閲覧注意。 アニメを見ようと思ったきっかけ 最近はアニメを見ていないのに、なにがきっかけでダンガンロンパを見ようと思ったのか。 まずは、単語を知るところから。 【初音ミク】Party Junkie【クソビッチ化】 - ニコニコ動画:GINZA この動画のコメントで「絵がダンガンロンパに似てる」というコメントが流れて、ダンガンロンパという単語を知りました。 （動画の絵はダンガンロンパの絵の人とは違ったみたいだけれども。） 次に、興味を持つところ。 暴力街 Web漫画をいろいろと読んでいた時期に、このトップ画を見て「ダンガンロンパというのは面白いゲームらしい」ということを知りました。 最後に、アニメを見ようと決めたところ。 論破の快感『ダンガンロンパ』: わたしが知らないスゴ本は、きっとあなたが読んでいる ツイッターや</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小説の感想（暦物語／西尾維新）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/7/29/koyomimonogatari/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2013 00:43:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/7/29/koyomimonogatari/</guid>
      <description>暦物語／西尾維新 ※ネタバレ注意 感想 物語シリーズの14作目「暦物語」。 予定になかった一作ということもあり、今までの作品とは毛色が違うなと感じた。 こよみストーン 石の話。 阿良々木くん忘れちゃだめだよ。 そして羽川さんはやっぱりすごい。 こよみフラワー 花の話。 事故を悼む花で事故が起こるのはなんとも物悲しい。 こよみサンド 土の話。 羽川さんまじすごい。 こよみウォーター 水の話。 父親が見ていた水の相手が、子供の姿だったのか、それとも最初から大人の姿だったのかが気になる。 こよみウインド 噂の話。 このあたりから物語の次へ繋げる感じがでてきた。 そして貝木が素直に阿良々木くんに教えてくれるわけがないと思っていたら、案の定カツアゲされていた。 こよみツリー 木の話。 木に気付かなかったというのがなんとも不思議。 話の中では気付いてた人もいたという流れだったが、それだったら誰かが一言声をあげれば終わりだったのではないのだろうか。 まし</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DVのことを調べたので簡単にまとめてみた</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/6/24/dv/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 04:51:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/6/24/dv/</guid>
      <description>20130623_dv 調べるきっかけDVのことを調べるきっかけになったのはこの記事を読んだからでした。 子育て中の親に安らぎを、映画『おおかみこどもの雨と雪』 - #RyoAnnaBlog http://d.hatena.ne.jp/RyoAnna/20130617/1371476485 おおかみこどもの雨と雪に興味があって読んだ記事の最後に、以下の記事がリンクされていました。 ５歳児にスクワット５００回…虐待死で母親証言 : 社会 : YOMIURI ONLINE（読売新聞） http://www.yomiuri.co.jp/national/news/20130613-OYT1T00358.htm “その日の夜は「ママと一緒に寝たい」と言って眠りにつき、それが最後の言葉になったという。” ふざけんなよ。 なんだっていうんだよ。 なんでこんな悲しいことが起きるんだよ。# DVのことをあんまり知らないことに気付いたそういえば、DVというものについて知らない、ということに気付いた。 暴力を振るったらDV？という程度の知識。 なんで暴力を振るってしまうのか、といったことなどはわからない。 ということで調べた。 以下に個人的な見解をまとめます。# DVとはDVとは、親しい関係の人に対する暴力のこと。 暴力に</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>他人を変えることはできないけど、影響を与えることはできると信じてる</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/6/23/effect/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2013 04:59:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/6/23/effect/</guid>
      <description>他人を救うことはできない 他人は変えられない。 他人は救えない。変えられるのは自分だけ。 救えるのは自分だけ。 どうにもならないこともある 目の前に困ってる人がいて、助けたいと思っても、どうにもならないこともある。 言葉には届く範囲がある 言葉っていうものは、言う人によって重みが違ってくる。 届く距離が違ってくる。 おれが言っても届かない距離がある。 助けたいと思っても、おれじゃだめなことがたくさんある。 言葉を届かせるためには 言葉を届かせたい人の大事な人になるしかない。 例えば、マイケル・ジャクソンの言葉は多くの人に届くと思う。 マイケル・ジャクソンが大事だと思う人が多いから。 あとは宗教とか。 一番強い言葉は恋人だったり家族のそれだと思う。 おれにはできないことがある おれの言葉が届かない範囲はたくさんある。 おれは世界中のみんなの大事な人になることはできない。 だからってなにもできないわけじゃない おれにはできないことはた</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「おれってダメだ」「そんなことないよ」について教えてもらって考えた</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/6/15/learn/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2013 04:12:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/6/15/learn/</guid>
      <description>よく思うこと 私はよく「おれってダメだなぁ」と思います。 それは自分の希望する理想像と現実とのギャップが原因です。 自分自身への期待値が大きすぎる場合、時としてそれは過大なストレスになります。 それはこの記事（休職して退職してやっとわかったこと）で言及しています。 しかし、自分では自分のことをダメだなと思っても、「そんなことないよ」と言ってくれる人もいます。 今日は「そんなことないよ」について教えてもらったので、考えます。 ダメな例 「おれってダメだなぁ」 「そんなことないよ」 「いや、ほんとにダメなんだよ、この前なんかさあ・・・」 いい例 「おれってダメだなぁ」 「そんなことないよ」 「ほんと？ありがとう」 大事なこと 私はよくダメな例の方の受け答えをしてしまいます。 今日教えてもらったのは、いい例の方です。 この受け答えで大事なことはなにかを教えてもらいました。 ダメな例が大事にしていること ダメな例では、「自分が自分のこと</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>おれおれVOCALOIDランキング（2013.6.13）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/6/14/vocaloid-ranking-20130613/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2013 01:41:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/6/14/vocaloid-ranking-20130613/</guid>
      <description>イントロ おれおれVOCALOIDランキング久しぶりの更新ですね。 本当はおすすめの曲はたくさんあるんですけど、ここではあえて3曲に絞りました。 多すぎても逆に聴く気力がなくなりますもんね。 というわけで現時点でのおれおれVOCALOIDランキングベスト3の発表です。 3位：ロストワンの号哭／Neru [nicodo display=&amp;#8221;player&amp;#8221; width=&amp;#8221;640&amp;#8243; height=&amp;#8221;360&amp;#8243;]sm20244918[/nicodo] 再生数がミリオン達成しましたね。 いい曲です。 Neruさんの曲はかっこいいですね。 そしてこの曲のなにが一番いいって、カラオケで歌った時に気持ちいいんですよね。 通常の音程が高いので、1オクターブ下げて歌うととてもちょうどいい音程になって、非常に気持ちよく歌えます。 2位：あの街は死んだ／KTKT [nicodo display=&amp;#8221;player&amp;#8221; width=&amp;#8221;640&amp;#8243; height=&amp;#8221;360&amp;#8243;]sm21081505[/nicodo] KTKTさんです。 最近知りました。 でも気づいたら他の曲もマイリストに登録してました。 つまり、要チェック人物ですね。 1位：Ur-Style／DATEKEN [nicodo display=&amp;#8221;player&amp;#8221; width=&amp;#8221;640&amp;#8243; height=&amp;#8221;360&amp;#8243;]nm8325511[/nicodo] この曲はとてもいいです。 前から聴いてはいた</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神様が言う『自分で考えろ！』という言葉の意味と具体例を考えた</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/6/10/think/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 04:52:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/6/10/think/</guid>
      <description>言葉との出会い 伊坂幸太郎の重力ピエロという作品の中で、神様に『自分で考えろ！』と言われるシーンがあります。 私には衝撃的な言葉でした。 そしてすごく魅力的でした。 魅力的すぎて、会社に入社した時の新人歓迎会の時にこの言葉を使った記憶があります。 新人から一言ずつ、と言われてなにも考えていなかった私は即興で、 伊坂幸太郎の重力ピエロという作品の中で、主人公の父親が悩み事があって神様に相談するシーンがあります。 その時神様は、その父親に対して『自分で考えろ！』と言います。 大事なことは自分で考えて決めることだと。 私も自分で考えて決められるようになりたいです。 よろしくお願いします。 と、たぶんこのようなことを言ったはずです。 当時の上司の方が、即興でああいうことを言えるなんてすごいな、と褒めてくれたのを覚えています。 嬉しかったです。 今思うとその上司の方にはよく褒めてもらっていました。 というわけで、この言葉の意味を</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS3でなんちゃって立方体を実装してみた</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/6/8/cube/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 19:51:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/6/8/cube/</guid>
      <description>実装の練習 最近がっつりコードを書く機会が減りました。 なので練習としてCSS3でなんちゃって立方体を実装してみました。 前々からやりたかった実装。 これをうまく作れるようになればWebデザインにもっと幅が出る気がする。 動作はChromeで確認してます。 まとめ ソースはきれいじゃないけど、とりあえずそれっぽいものはできた。 制作時間は1時間30分でした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>休職して退職してやっとわかったこと</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/6/3/retire/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2013 15:37:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/6/3/retire/</guid>
      <description>退職の「退」 約 3 年間働いた会社を退職しました 約 3 年間お世話になりました。 退職してわかったこともあるので、それを書こうと思います。 入社してから退職するまでの簡単な時系列 まずはなんで退職することになったのかということから。 入社 東京に転勤 うつ状態と診断される 仙台に転勤 適応障害と診断される 休職 退職 時系列への補足 入社 やりたいことはたくさんあるのに、なにもできない日々だった。 自分の力不足を痛感する日々。 東京へ転勤 初めての一人暮らしでいい経験になった。 うつ状態 仕事が忙しくて、いつからか日常的に頭痛がするようになった。 頭痛はどんどん悪化していってだんだんひどくなった。 他にも朝突然起き上がれなくなるなどの症状が発生。 そしてある日強い腹痛を感じて、病院で診察してもらおうと決める。 家にいる時は症状が落ち着くことから、ストレスだろうと思い内科ではなく心療内科で診察を受けた。 そしてうつ状態と診断される。 仙台へ転勤 う</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小説の感想（ココロコネクト ヒトランダム／庵田定夏）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/6/2/kokoroconnect-hitorandom/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2013 23:57:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/6/2/kokoroconnect-hitorandom/</guid>
      <description>ココロコネクト ヒトランダム／庵田定夏 ※ネタバレ注意 感想 ココロコネクトを漫画で読んで原作が気になったので読んでみた。 漫画よりは面白かったけど、そんなに面白くなかった、という微妙な感想。 小説を読まずに漫画だけ読んでた方が幸せだったかも知れない。 状況の描写がめんどくさいのと、心理描写が押し付けがましいのと、論理飛躍がやや多い気がしたのが、ちょっと肌に合わなかったかな。 まとめ タイトルを「ヒトツナガリテ、ドコへユク」から「ココロコネクト ヒトランダム」って改題したのはすごくいいと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小説の感想（有限と微小のパン／森博嗣）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/5/23/the-perfect-outsider/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2013 23:14:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/5/23/the-perfect-outsider/</guid>
      <description>有限と微小のパン／森博嗣 ※ネタバレ注意 感想 S&amp;amp;Mシリーズ10作目にして最終作。 約850ページですか。 厚いですな。 本の構成 序盤からガシガシと攻めてきて、クライマックス感がすごかった。 今までの人物がどんどん登場してきて、それが1つにまとまっていく感じ。 最初から勢いがあって850ページを苦にさせない面白さでした。 事件を解くヒント 勝手にヒントだと思ってるのは下記の二点です。 料理に味つけをするように、道徳と装飾を仮想構築しているだけ。 「有限と微小のパン」P.139より 「公道じゃないから、良いでしょう？」 「有限と微小のパン」P.382より まず、ずっと強調されていた「装飾」という言葉。 これは虚構や作り物だったということを表している。 つまり、事件は作り物の装飾だったということを意図しているように思える。 次に、公道じゃないという言葉。 これはつまり私有地ということ。 私有地の中であれば警察の格好をして歩</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小説の感想（数奇にして模型／森博嗣）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/5/22/numerical-models/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2013 08:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/5/22/numerical-models/</guid>
      <description>数奇にして模型／森博嗣 ※ネタバレ注意 感想 S&amp;#038;Mシリーズ9作目。 700ページですか。 厚いですな。 まとめ 概念の話のところが難しくてわからないところがあったかな。 内容は多かったけど振り返ってみると特筆したい点が思い浮かばない。 すっきり消化できたってことなのかな。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小説の感想（今はもうない／森博嗣）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/5/21/switch-back/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2013 09:16:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/5/21/switch-back/</guid>
      <description>今はもうない／森博嗣 ※ネタバレ注意 感想 S&amp;#038;Mシリーズ8作目。 やられた。 これはやられた。 くやしい。 おもしろいです。 犀川先生と萌絵 今回は犀川先生要素が最初っから多めで嬉しいです。 萌絵とのやりとりも見てて楽しいです。 勘違い 小説の内容を完全に勘違いしてました。 てっきり萌絵の物語かと。 キスをしたあたりからすげー憤慨して読んでたものですが、それもおじさまだったと知って納得。 にしてもおばさまと萌絵は相当似てますね。 まとめ 今ならおだやかな気持ちで純粋に楽しんで読めそうです。 ネタは全くわからなかったけど、主人公が誰なのかが最大のミステリでしたね。 ところで萌絵と一緒にいた二人の男の子は誰なのだろう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小説の感想（夏のレプリカ／森博嗣）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/5/20/replaceable-summer/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2013 03:06:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/5/20/replaceable-summer/</guid>
      <description>夏のレプリカ／森博嗣 ※ネタバレ注意 感想 S&amp;#038;Mシリーズ7作目。 なんかあんまりしっくりこなかった。 犀川先生が万能すぎて出番減ってるのも悲しい。 素生は最後の救いだったけど、あれは昔から家出してたのかな。 杜萌の動機と実行犯3人のことがなんかしっくりこなくて微妙だった。 まとめ ミスリード多め。 犀川先生万能すぎ。 しっくりこなかった。 犯人の視点でこんなに書かれてるのはシリーズで初めてだからかな。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小説の感想（ウルチモ・トルッコ 犯人はあなただ !／深水黎一郎）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/5/19/ultimo-trucco/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2013 20:36:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/5/19/ultimo-trucco/</guid>
      <description>ウルチモ・トルッコ 犯人はあなただ !／深水黎一郎 ※ネタバレ注意 感想 深水黎一郎さんの名前だけは知っていたけど作品を読むのは初めて。 文章がとてもすっきりしている印象。 電子書籍を購入したのだが、わからない単語が頻出したので電子書籍の辞書機能が大いに活躍した。 内容 正直最後のネタバレまではよくわからない状態で、あんまりおもしろくなかった。 本を読むスピードもなかなかあがらず、よく中断していた。 でも最後のネタバレがあってからはすごい納得。 気になったところ まず超能力の下りがよくわからなかった。 保険外交員とのやり取りで違和感を覚えた。 香坂誠一からの手紙で警察に言及されていたことでなにかあると気付いた。 ネタ 小説の中の世界で新聞に連載されている文章をそのまま読む。 小説からの情報量が極端に制限される。 つまり登場人物の保険外交員と同じレベルの情報しか持っていなかった。 小説では当たり前といえる、小説の登場人物は知るよし</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小説の感想（幻惑の死と使途／森博嗣）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/5/9/illusion-acts-like-magic/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2013 02:01:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/5/9/illusion-acts-like-magic/</guid>
      <description>幻惑の死と使途／森博嗣 ※ネタバレ注意 感想 S&amp;#038;Mシリーズ6作目。 犀川先生すごい。 今回は全然わからなかったなぁ。 そして、いろいろと、考えさせられた。 まとめ 二代目引田天功さんがあとがきを書いていてすごいと思った。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小説の感想（あるキング／伊坂幸太郎）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/5/8/aruking/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2013 02:27:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/5/8/aruking/</guid>
      <description>あるキング／伊坂幸太郎 ※ネタバレ注意 感想 久しぶりに伊坂作品を読んだ。 今までと雰囲気が違うと作者本人が言っていた通り、物語全体の雰囲気は違った。 しかしやはりところどころに見える伊坂っぽさ。 登場人物の言い回しや展開など。 まとめ 王求は楽しかったと言えただろうか。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小説の感想（封印再度／森博嗣）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/5/6/who-inside/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2013 23:35:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/5/6/who-inside/</guid>
      <description>封印再度／森博嗣 ※ネタバレ注意 感想 S&amp;#038;Mシリーズ5作目。 最初の構想ではここまでだったそうで、ひとまず一段落なのでしょうか。 エイプリル・フール このネタはきっと最初から考えてたんでしょう。 そしてこれで終わらせるつもりだったのかも。 萌絵の悪戯も犀川先生の反応もすごいおもしろかったです。 諏訪野はナイスでした。 もう、最高です トリック このトリックはかっこいいですね。 少しも思いつかなかった。 苦しみに耐えてまた鍵に戻すというところも美しさなのでしょう。 一欠けの美しさ。 まとめ 偶然が生み出した状況。 単純に生きたいのにどうしても複雑になってしまう。 記憶なんて不確かなものです。 でも犀川先生は人を疑ってかかるなと何回も言っていた。 不確かさを信じるってのもいいもんだと思います。 それにしてもエイプリル・フールの件に印象がまるごと持っていかれました。 二人の関係もそれぞれの変化も見てて楽しいです。 もっと見ていたい</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小説の感想（詩的私的ジャック／森博嗣）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/5/6/jack-the-poetical-private/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2013 17:41:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/5/6/jack-the-poetical-private/</guid>
      <description>詩的私的ジャック／森博嗣 ※ネタバレ注意 感想 S&amp;#038;Mシリーズ4作目。 今回は萌絵要素が多めな感じ。 成長する姿を見るってのはいいもんです。 まとめ 今回は特に言及したい点もないかな。 萌絵がメインの話だったと思います。 あとは国枝桃子の魅力が今までで一番出てたかな。 これを読んでからすべてがFになるを読んでいれば、真賀田博士が逃げた時になにか気づけたかも知れない。 それとすべてがFになるで萌絵が儀同に抱いた思いもこれの後ならしっくりくる。 最初の構想から物語の順序を変えない方が良かったかな。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小説の感想（笑わない数学者／森博嗣）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/5/4/mathematical-goodbye/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2013 06:52:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/5/4/mathematical-goodbye/</guid>
      <description>笑わない数学者／森博嗣 ※ネタバレ注意 感想 S&amp;#038;Mシリーズ3作目。 3作の中では一番おもしろい。 相変わらず殺された人の人物像は嫌悪感を抱きそうな設定です。 犯人について 昇君が犯人だという予想は的中。 でも予想の根拠は頭がいいからというだけ。 あと、昇君が高専に通ってるという設定がちょっと嬉しかった。 トリックについて 解説されるまでまったくわからなかった。 霧を使って投影してたとか鏡使ってたとか考えたけど全然だめ。 実際のトリックは実にスマートでスッキリ。 不自然な点についてもスッキリ。 今作はほんとに最後の最後まで解説がなかったからいつ種明かしをするんだろうとワクワクした。 最後の最後まで解説はないけど中だるみすることもなくスラスラ読めた。 博士について 博士は天王寺翔蔵と天王寺宗太郎と片山基生の誰かということだった。 誰かは白骨死体、誰かは地下の老人、誰かはベンチの老人。 まず、地下の老人は天王寺翔蔵ではない</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小説の感想（冷たい密室と博士たち／森博嗣）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/5/3/doctors-in-isolated-room/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2013 23:59:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/5/3/doctors-in-isolated-room/</guid>
      <description>冷たい密室と博士たち／森博嗣 ※ネタバレ注意 感想 おもしろい。 犀川先生の授業がとてもおもしろい。 萌絵への襲撃について 鍵をかけて閉じ込めるという明らかな殺意があるのに、なぜ危害を加えなかったのか。 萌絵が忍び込んでそのまま倒れてしまったという事故に見せかけようとしたのだろうか。 萌絵の意識がなくなった後に鍵を開けてクーリングを停止すれば物理的には事故のように見せかけられるが、萌絵が犀川に助けを求めていた時点で事故に見せかけることは不可能。 助けを求めていたことを知っていた上でなぜそのままにしておいたのか。 あるいはフロッピーディスクを回収するためだけに気を失わせただけで、最初から助けるつもりだったが、助けを求めていたことに気づいてそのままにしておいたということだろうか。 殺意は丹羽と珠子にだけ向かっていたので、萌絵を殺すつもりは最初からなかったものだと考える。 本文中には「殺そうとした」とあるが、木熊先生は</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小説の感想（すべてがFになる／森博嗣）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/5/1/the-perfect-insider/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 10:11:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/5/1/the-perfect-insider/</guid>
      <description>すべてがFになる／森博嗣 ※ネタバレ注意 読むきっかけ 森博嗣さんはとても有名で知っていたのですが、有名すぎてなぜか今まで読まずにいました。 でもやっぱり面白いという話を聞いたので読んでみました。 すべてがFになるという本を知っていたのでまずはこれから。 プログラマならタイトルで16進数が関係してるなとわかって楽しみなはず。 読了直後の感想 おもしろい。 会話のアプローチが今まで経験してきたものと趣が違っていて楽しい。 自分の価値観がグッっと広げられるような感覚が気持ちいい。 そして真賀田博士をもっと読んでいたい。 全体を通した感想 序盤 序盤の会話のやりとりは印象的だったが、その後はやや退屈。 この作品は当初五部作の四部作目として構想されていたという話を聞いてその点については納得。 序盤のクライマックスと言えるウェディングドレスが出てくる場面のインパクトが大きくて読むのを止められなくなる。 中盤 中盤は正直やや退屈な印象。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「あんたが怯えるから相手も怯えるのよ」という言葉を考えて頭に染み込ませる</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/4/1/frighten/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 02:13:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/4/1/frighten/</guid>
      <description>はじめに 先日、友達にある漫画をすすめられて読んでいたらその中に 「あんたが怯えるから相手も怯えるのよ」 という言葉がでてきました この言葉が頭の中をふわふわしているので、しっかり考えてすっきり頭に染み込ませたいと思います 省略されている言葉を埋める 「あんたが怯えるから相手も怯えるのよ」という言葉には省略されている言葉があると思います なのでまずはそれを自分なりに埋めてみます 「あんたが（相手のことを）怯えるから相手も（あんたのことを）怯えるのよ」 軽く埋めるとこんな感じ 「あんたが（相手のことを）怯え（て自分を守ろうとす）るから相手も（あんたから自分を守ろうとして）怯えるのよ」 もっと埋めるとこんな感じ 「あんたが（相手のことを）怯え（て自分のことを守るために攻撃しようとす）るから相手も（あんたから自分を守るために）怯えるのよ」 さらに自己解釈するとこんな感じ なぜ自分が怯えると相手も怯えるのか 人間は自分を守ろう</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iOSでDOMに要素追加してjQueryでclickイベントを取得する</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/3/20/click/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2013 01:46:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/3/20/click/</guid>
      <description>clickイベントを取得したい DOMに要素を追加するとjQueryのclickイベントって効かなくなるんですね 知らなかった そういう時はjQueryのonを使えばclickイベントも取得できるってことで実装 Chromeで動作確認 動いた iOSで見てみる 動かない iOSでonのclickイベントが取得できない iOSで動かなくていろいろ調べてみました でもサンプルが動いてるサイトもある うーん そこで手元でちょっとずつ変更を加えながら調べてみたところ サンプルのaタグをdivタグに変えると動かなくなるということが判明 そこでonlick=&amp;#8221;&amp;#8221;を追加すれば動くようになるという記事を発見 divタグにonclick=&amp;#8221;&amp;#8221;を追加することでiOSでも無事にclickイベントを拾うことができました iOSのlabel要素と同じ対処法ですね 動かないのは同じような理由なのでしょう</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログのデザインを変更しました Version 1.8</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/3/17/blog-design/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2013 08:32:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/3/17/blog-design/</guid>
      <description>ブログのデザインを変更しました。 今回のでVersionは1.8へ、ってことなので8回目の変更ですね。 では今回のデザイン変更点を。 デザインの変更コンセプト 今回のデザイン変更のコンセプトは「フラット」で「オシャレ感」を出すことです。 フラットデザインは今のWebデザインのトレンドなので練習を兼ねて。 オシャレ感を出すデザインがまだうまくできないのでこれも練習を兼ねて。 デザインの変更点 ブログタイトル 今までは左上にブログのロゴを置いていましたが、今回のコンセプトとしてオシャレ感を出すというものがあったので、大きく余白多めにとって目立つように配置しています。 それに合わせてフォントも変更。 Google Web Fontsの中からイメージに合うものを選びました。 今回は曲線がきれいだった「Tangerine」を使用しています。 hの縦線が素敵です。 記事一覧の表示方法 今までは1行に1つの記事を表示していました。 そしてアイキャッチ画</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operaの右クリックで表示中のページのURLを取得したり別のブラウザで開いたり</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/3/4/opera/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2013 04:16:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/3/4/opera/</guid>
      <description>Operaの右クリックをカスタマイズ Operaの右クリックで表示されるメニューをちょっとカスタマイズするだけですごく使いやすくなりますよ 便利ですよ というわけでOperaのmenu.iniに下記を追記します 現在表示中のページのタイトルとURLを取得する 12345 [Document Popup Menu] ～中略～ ++++++++++++++++++-- Item, &amp;#34;Copy URL&amp;#34; = Go to page, &amp;#34;javascript:(function(){window.prompt(&amp;#39;&amp;#39;, document.title+&amp;#39;\n&amp;#39;+location.href);})();&amp;#34; &amp;amp; Delay, 100 &amp;amp; Cut &amp;amp; Cancel 現在表示中のページをChromeで開く 12345 [Document Popup Menu] ～中略～ ++++++++++++++++++-- Item, &amp;#34;Open page in Google Chrome&amp;#34;=Execute program, &amp;#34;chrome&amp;#34;,&amp;#34;%u&amp;#34; リンク先のページをChromeで開く 12345 [Link Popup Menu] ～中略～ ++++++++++++++++++-- Item, &amp;#34;Open link in Google Chrome&amp;#34;=Execute program, &amp;#34;chrome&amp;#34;,&amp;#34;%l&amp;#34; 結論 ちょっとしたカスタマイズですごく幸せになれます</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>作詞してみた</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/2/14/lyrics/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2013 03:19:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/2/14/lyrics/</guid>
      <description>友達の曲に詞をつけてみた 友達が作曲をしたというので、他の友だちと30分作詞一本勝負をした 結果は惨敗だった あまりの才能に全俺が嫉妬 曲は機会があれば紹介するかも知れません んじゃ書いてみた詞でも載せてみますね 竹林 あーやらなきゃいけないことは今日もたくさんあるし やりたいことだってもっとたくさんあるし やりたいことだけやって生きていたいけど そうそうなかなかうまくはいかないよねやっぱり 嫌なことがあっても全部忘れて踊り続けていればいいんじゃない 好きに踊って好きに歌って自分が楽しければそれでいいんじゃない 大事なのはいつだって自分だって他人じゃないんだってそれはあなただって本当はわかってる もう自分に嘘つかないで思っきり踊って見せてよねえ 今日はどのくらいいいことがあるのかな 明日は今日よりももっといいことがあるのかな 毎日がエブリデイでその中で今日も私は精一杯生きてるんだって 心のどっかで私の私がずっとそうやって叫ん</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生きるのが難しい</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/2/9/live/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2013 02:24:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/2/9/live/</guid>
      <description>自分の力不足がすごくつらい もっともっとみんなを助けたい もっともっとよりよくなりたい でもできてない 無力な自分がつらい おれは全然いいところないし 顔もきもいし でもそれでも誰かの役に立ちたいし そうやって生きていたい もっと幸せになって欲しいし もっとつらいことを減らしたい 具体的なところでいくと 今は会社がつらい みんなすごいがんばってるのに おれは全然協力できてない もっともっとがんばらないといけないのに がんばれてない 仕事が忙しいとか時間がないとか言い訳して 自分では何も勉強してないし成長してない つらい つらいつらいつらい どうしていいのかわからない 最近生きるのは楽しい でも生きてるとつらいこともある もっとよりよくなりたい おれはもっと成長したい 周りにいい影響を与えたい 傍観者になりたくない 上から目線で これじゃだめだ とか 我関せずで もっとこうすればいいのに とか 言いたくない 負けたくない いい環境にいれば自分が成長するのは当たり</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>テキストボックスの文字を右寄せにしているとiOSで入力しにくい</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/2/7/input/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2013 00:57:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/2/7/input/</guid>
      <description>iOSでの文字入力 iOSでテキストボックスに文字を入力しますよね。 カーソルを移動する矢印がないですよね。 不便ですよね。 文字を右寄せにしているともっと不便です。 右端までなかなか移動できません。 どうして右寄せにしているのか 全部数字だったりすると桁を合わせて見やすくするためにも右寄せにしたりしますよね。 それが入力項目だから使いづらくなってるわけです。 iOSでも入力しやすくする方法 ひらめきました。 focusがあたっている時は左寄せにしてあげればいいのです。 デモとコード 動作画面 このように動作します。 テキストボックスに数字を右寄せで表示。 上のテキストボックスは特に何も設定をしていません。 文字を消すにはカーソルを右側に持って行かなければならないのですが手間がかかる。 下のテキストボックスはfocusがあたった時点で左寄せにしています。 このようになることで簡単に文字の右側にカーソルを持ってくることができます</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>会議のルールを考えている</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/1/30/meeting/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2013 01:44:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/1/30/meeting/</guid>
      <description>会議というものをよりよいものにするために会議のルールを考えてる。 まだ全然洗練されてない。 とりあえず草案。 前提としての意識共有 基本方針 「会議はコスト」 なるべくなら会議は実施しないように努める 会議を開ける条件 「物事を前に進めるために何かを決定する必要がある場合」 情報共有が目的の会議は認められない 会議を開く場合 大前提 参加者は全員平等である 会議の準備 会議の責任者を決める 責任者は会議への参加者を5名程度、最大でも10名以下で選出する 責任者は事前に議題・目的・所要時間を共有する 会議の時間は最大でも2時間以内とする 資料は極力印刷しないでプロジェクタなどを利用する 会議の進め方 責任者が議事進行を行う 時間になった場合は参加者がそろっていなくても会議を始める 会議の終了予定時刻の10分前には会議をまとめるように進める 最後に会議で決定したことを全員で確認する 参加者は決定事項に対して次にどのような行動をとるか具体的に</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>攻めのプログラミング</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/1/28/programming/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 01:23:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/1/28/programming/</guid>
      <description>攻めのプログラミングという言葉を聞きました すげーハッとした 攻めてるか攻めてないか これ大事だと思う 常に改善を求めてるか よりよいものを求めてるか おれは 「このプログラミングほんとに攻めてんの？」 って言われた時に 「ガンガンいってます」 ってノータイムで答えられるようになりたい 悩む時間とかなしに自信を持って答えたい それくらいに常に本気で取り組んでいたい</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>失う覚悟をして初めて前に進める</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/1/26/prepared/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2013 03:02:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/1/26/prepared/</guid>
      <description>失う覚悟をして初めて前に進める なんか名言っぽい？ おれが今作りました。 どういう意味？ 意味はそのままです。 何か物事を進めようと思っています。 やれることはたくさんありますよね。 でも、何をやっていますか？ あれは疲れるし、これはかっこ悪いし、それは恥ずかしいし。 結局何をしたんですか？ そういうことです。 行動には失敗がつきものです。 いろいろと失うものもあるでしょう。 でも、それらを失う覚悟をしなければ前に進む一歩が踏み出せません。 いわゆる吹っ切れたってやつです。 それがどうした 失う覚悟をしました。 その結果、前に進みました。 今まで恥ずかしがってできなかったことができるようになりました。 微妙なことを中途半端に頑張っちゃってるおれ、って他の人に見られたら恥ずかしいって思ってました。 やるならプロフェッショナル級にスマートで完璧にこなしたいと。 でも、無理でした。 だって何もしてないんだもん。 だからダサくてもがんばること</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログのデザインを変更しました</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/1/25/blog-design/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2013 03:12:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/1/25/blog-design/</guid>
      <description>ブログのデザインを変更しましたよ。 変更点 ロゴ 今まではスクロールしてもロゴの位置が変わらないようにしてたのですが、今回はスクロールしたら一緒にスクロールするようにしました。 それに伴って目立って邪魔にならないように色を抑えてたものを、普通に見えるように変更。 マウスをホバーした時の画像は薄いロゴを流用したので修正する必要あり。 文字サイズ 本文の文字サイズを18pxから16pxへ変更。 最初は大きくていいなーと思ってたけど、見てるうちにあとほんの少し小さい方が読みやすいなと感じたから。 それに伴い行間もほんのり狭く。 ループスクロール そして最大の変更点はこれ。 ループスクロール（おれが今命名）です。 ずっとやってみたかったことをついにやってみた。 思ったよりも簡単に実装できてよかった。 ちゃんとデバッグしてないけど。 これは、本文を読み終わって「トップへ戻る」ボタンを配置するくらいなら勝手にトップに戻してしまえ、と</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小説の感想（憑物語／西尾維新）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/1/20/tsukimonogatari/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2013 22:14:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/1/20/tsukimonogatari/</guid>
      <description>憑物語／西尾維新 ネタバレ注意 物語シリーズの13作目「憑物語」を読みました。 2012年9月26日に出ていたということを二日前に知ったので、即買い即読み。 感想 印象 全体的な印象として、やっぱり物語シリーズが集結に向かうんだなと感じて少しさみしくなった。 今回は語り手が久しぶりの阿良々木くんで非常に楽しめました。 構成 相変わらず導入部分にすごいページ数が割かれていて、いつになったら話が進むんだろうと思いました。 まあこういうのが好きなのでいいぞもっとやれという感じなのですが。 にしてもキャラはどんどん可愛くなりますなー。 魅力 阿良々木くんは相変わらず阿良々木くんで、でもしっかりと成長していて、やっぱり阿良々木くんが好きです。 誰がなんと言おうと物語シリーズの一番の魅力は阿良々木くんのかっこよさにあると思っています。 中身 正弦は正弦でいろいろ考えていて今回の結論に至ったのかなぁと感じました。 役割を演じさせられてい</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「ソフトウェア開発とデザイン －デザインとは－」という題で社内で発表しました</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/1/18/software-design-design/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2013 00:48:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/1/18/software-design-design/</guid>
      <description>「ソフトウェア開発とデザイン －デザインとは－」という題で社内で発表しました。 これはそのときの発表資料です。 この資料について おそらくこの資料を見ただけではよくわからないと思います。 プレゼンは私の話がメインで資料には要点のみ書いています。 実際の発表にかかった時間は20分程度でした。 全4回を予定している発表の1回目 今回の発表はまず概念だけの話をしました。 続いての発表で具体的な話をしていこうと思っています。 デザインについては未熟なのに発表してもいいのか いいと思います。 今の自分の中ではこういうものです。 行動することに意味がある。 参考にさせていただいたサイト 下記のサイトを参考にさせていただきました。 ありがとうございます。 プログラマがデザインをはじめるとっかかり ｜ Developers.IO 「デザインあ」とは - デザインあ デザインの必要性を考える【デザインとは】 デザインとは何か、デザイナーとはどうあるべきか。 | デザインの地下２階ら</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>漫画の感想（バクバクバク／γ‐γ）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/1/14/bakubakubaku/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 01:52:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/1/14/bakubakubaku/</guid>
      <description>ネタバレ注意 バクバクバクというWeb漫画を読みました。 すぐに読めるので興味がある人は読んでみてはどうでしょうか。 バクバクバク 感想 非常に面白かった。 舞台が夢というだけあって設定が難しかっただろうが、それも大きな違和感もなくまとまっていると思う。 登場人物について キシが主人公かとおもいきや、終わってみれば虫木の方が活躍してたような気がします。 まあキシは万能すぎたので登場し過ぎるとバランスが崩れるだろうから、いろいろ作戦を練れる虫木が活躍したのはいいことかなと思います。 舞は成長が見てとれたのでよかったです。 キシと幸せになって欲しいです。 というかラストで虫木がヴィーレを食ってキシを召喚したってことは、虫木は神にも等しい力を得ていると思うんですけど。 虫木の将来が不安です。 そして虫木が死んだらキシも死ぬ？ 猫又は東が治したっぽい描写だったんですがどうなんでしょう。 まあそれにしても不遇な環境でしたねえ。 レイ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小説の感想（夢違／恩田陸）</title>
      <link>http://blog.5000164.jp/2013/1/4/yumechigai/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2013 03:56:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.5000164.jp/2013/1/4/yumechigai/</guid>
      <description>夢違／恩田陸 ネタバレ注意 本を読んだので感想を書きます。 作品の内容について書くので、内容を知りたくない人はこの先を読まないでください。 どうせこの本を読むこともないだろうという人は読んでも大丈夫ですが、特に作品の紹介をするわけでもないのでそういう人にとってはきっとつまらない文章になると思います。 つまりは「夢違／恩田陸」をすでに読んだ人向けの感想です。 感想 ついつい世界観に引きこまれて一気に読んでしまった。 492ページも。 読み終わって最初に感じた感想は、結衣子は生きてるのか死んだのか、ということだった。 結衣子の生死について 486ページで頭がかくんと傾いて、みんながハッとした、という表現があったので死んだのだと思った。 しかし、いろいろ見返していたら258ページでかくんと頭が沈んだという表現があり、この時は夢が終わったことを示す表現だった。 つまり、今まで夢を見続けていた結衣子が浩章の呼びかけによって夢</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>