<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2015 on 5000164 is here</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/</link><description>Recent content in 2015 on 5000164 is here</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 21 Dec 2015 02:14:52 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.5000164.jp/2015/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2015 年 12 月 20 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/21/20151220/</link><pubDate>Mon, 21 Dec 2015 02:14:52 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/21/20151220/</guid><description>早く寝ようと思ってもうまくいかない ずっと早く寝ようとは思っているのにな。 なんでうまくいかないんだろ。 対症療法的な方法じゃなくて、もっと根本的な原因を探した方がいいかも。</description></item><item><title>2015 年 12 月 19 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/20/20151219/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2015 05:17:35 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/20/20151219/</guid><description>今日は書道に行く予定だったのに行けなかった 寝坊してしまった。 迷惑をかけたし、書道にいけなくて悲しい。 先週の書道が今年最後の書道だったか。 もっときりいい形で終わらせたかった。 予定があるってわかってるんだから、前日はちゃんと早く寝なきゃだめだ。 反省。</description></item><item><title>2015 年 12 月 18 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/20/20151218/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2015 05:17:29 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/20/20151218/</guid><description>仕事が思ったよりもうまく進まなかった もっとちゃんとした形できり良くしようと思ってたけどだめだった。 月曜日に頑張る。 焦ってもうまくいかないし落ち着こう。</description></item><item><title>2015 年 12 月 17 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/18/20151217/</link><pubDate>Fri, 18 Dec 2015 02:31:11 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/18/20151217/</guid><description>スター・ウォーズを見た 2 週間で 1 - 6 まで見た。 頑張った。 おもしろかった。 スター・ウォーズ 7 見たくなった。 見に行くか考えよう。</description></item><item><title>2015 年 12 月 16 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/18/20151216/</link><pubDate>Fri, 18 Dec 2015 02:31:07 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/18/20151216/</guid><description>体調不良が続く よくわからん頭痛のみでよくわからん。 たぶん初めてザッハトルテ食べたけどおいしい。 かっこいい単語だと思ってたらケーキだったのか。</description></item><item><title>2015 年 12 月 15 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/16/20151215/</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2015 01:27:24 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/16/20151215/</guid><description>体調不良で早退した 最近あんまり体調崩さなくなってきたなーと思ったらこれだ。 ゆっくり休もう。 たくさん寝るの大事だ。 もっと睡眠を重要視しないと。</description></item><item><title>2015 年 12 月 14 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/15/20151214/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2015 01:55:02 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/15/20151214/</guid><description>部屋をちゃんとすると気分がいい お金と手間をかけると部屋の居心地がよくなる。 自分がリラックスできる環境をつくることは大事だ。 楽しいし。 もう少しインテリアとか知りたいな。</description></item><item><title>2015 年 12 月 13 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/14/20151213/</link><pubDate>Mon, 14 Dec 2015 20:49:43 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/14/20151213/</guid><description>相手を自分の意のままにしようとしてる 相手をコントロールしようとしてる。 よくない。 おれにできることは期待すること。</description></item><item><title>2015 年 12 月 12 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/13/20151212/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2015 16:51:18 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/13/20151212/</guid><description>書道に行った 今日の成果。 草書 楷書 楷書難しい。 でも線質の違いとかがだんだんわかってきた。 もっとかっこいい線を書けるようになりたい。 クリスマス雑貨難しい クリスマス感を出しつつコスパよく。 難しい。 クリスマスの楽しみ方とは。 話し合い大事 解決しなかったとしても、構造が理解できれば改善につながる。 まずは理解するところから。 そのためにはなにを考えてるのかを言語化するのが大事だ。 思ってるだけじゃ伝わらない。 伝わっただけじゃ形にならない。 もっと発信して、もっと手を動かす。</description></item><item><title>2015 年 12 月 11 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/12/20151211/</link><pubDate>Sat, 12 Dec 2015 01:40:35 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/12/20151211/</guid><description>今日は悔しい思いをした 自分の無力さを久しぶりに感じた。 おれはもっとできることがあるはず。 しっかり目を向けていく必要がある。 とりあえずもっとプログラミングしないといけない。 もっと書かないといけない。 もっと読まないといけない。 勉強だ。</description></item><item><title>2015 年 12 月 10 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/11/20151210/</link><pubDate>Fri, 11 Dec 2015 01:24:39 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/11/20151210/</guid><description>対話すること 対話することは大事。 人間は言語を介して意思疎通するから。 自分から発信することも大事。 今日は自分から話しかけることを意識してみた。 考えを整理することも大事。 自分がなにをどう感じるのか知ることでより自分に適した選択ができるから。 社会的なコミュニケーションと個人的なコミュニケーションは違う。 特にコミュニケーションを頑張ろうとは思っていないが、軽視しないで大事にしていきたい。 改善するためにはまずは知ることから。 自分のことも相手のことも。</description></item><item><title>2015 年 12 月 9 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/9/20151209/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2015 23:41:00 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/9/20151209/</guid><description>環境大事 デスクがきてとりあえずスペースができた。 このスペースが大事だ。 安くてもしょぼくても、あるだけでかなり効率が違う。 スペースがあるとタスクにも手を出しやすくなる。 やっぱり最初からいきなり完璧にしようとしないで、とりあえずの環境を作ることが大事だ。</description></item><item><title>2015 年 12 月 8 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/9/20151208/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2015 02:46:51 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/9/20151208/</guid><description>タスクにとりあえず手を付ける タスクにとりあえず手を付けるのは大事。 やってしまうとそんなに抵抗なくやれる。 でもそれがわかってても後回しにしてしまう。 いかにしてちょっとだけ触るか。 目につくところにおいといても、触らなかったら目に入ってストレス溜まるし。 とりあえず触る、って癖をつけて置きたい。</description></item><item><title>2015 年 12 月 7 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/8/20151207/</link><pubDate>Tue, 08 Dec 2015 03:07:57 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/8/20151207/</guid><description>ベストの尽くし方 今まではとにかく今日を頑張ろうと思っていた。 今日中に頑張ってタスク終わらせてやろうと思っていた。 でも、そうじゃない考え方もあるなと思った。 今日ベストを尽くすんじゃなくて、今週ベストを尽くす。 そう思うと、考え方も変わってくる。 今日はもう遅いし、このタスクは明日に回そう。 明日楽するために、今日もっとタスクこなそう。 そういう考え方ができるようになる。 これが 1 ヶ月、1 年とどんどん広がっていけば、どういう方向に進みたいのか見えてくるかも知れない。 ベストを尽くす期間を考えるというのは、自分にとっては新しい価値観だったので、気づけてよかった。</description></item><item><title>2015 年 12 月 6 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/7/20151206/</link><pubDate>Mon, 07 Dec 2015 02:41:55 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/7/20151206/</guid><description>スター・ウォーズ エピソード5/帝国の逆襲を見た めっちゃ途中って感じだった。 修行とかどうなるのか気になる。 葛藤とかをどう受け止めるのか楽しみ。</description></item><item><title>2015 年 12 月 5 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/6/20151205/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2015 06:24:15 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/6/20151205/</guid><description>書道に行った 今日の成果。 楷書 行書 温故知新 2 ヶ月ぶりに筆を持ったわりにはそれっぽい字をかけた。 少しは落ち着いてきたからまた通える。 やっぱ書道は楽しいな。 スター・ウォーズ エピソード4/新たなる希望を見た スターウォーズを見るのは初めてだった。 おもしろかった。 感想は感想で軽く違う記事に書こう。</description></item><item><title>2015 年 12 月 4 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/5/20151204/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2015 04:27:49 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/5/20151204/</guid><description>マルチターミナルプレクサ tmux を勉強したって言ったら byobu ってやつを教えてもらった。 こっちも少し触ってみよう。 tmux も触ってどっちがいいか考えよう。 とりあえず byobu のスクロールがうまくいかないと、tmux になりそう。 環境が整ってきた 環境がちゃんと整ったらまとめよう。 楽しみだ。</description></item><item><title>2015 年 12 月 3 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/4/20151203/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2015 02:08:39 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/4/20151203/</guid><description>ドットインストールで tmux を勉強した 便利っぽい噂はずっと聞いてたので、やっと勉強した。 複数のウィンドウで ssh するのだるいと思ってたので、それを解消できそうでよかった。 最初は pane 分割しても結局 ssh しなきゃだめじゃん、とか思ったけど、ssh してから tmux 使えばいいのだった。 早速明日から使ってみよう。</description></item><item><title>2015 年 12 月 2 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/3/20151202/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2015 00:53:20 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/3/20151202/</guid><description>肌が乾燥してかゆい ボディソープを変えてみようかな。 ボディローションには今これを使ってて、これには結構満足していた。 ボディソープを変えてもだめだったらまた考えよう。 寝不足かつタスクがなかなか消化できない いろいろと諦めないと。 諦めるって言葉はよくない言葉だと思っていた。 前までは。 でもある時から、そんなに悪い言葉でもないなと思うようになった。 いい意味で諦めは大事だ。 諦観って感じに近いのかも。 望むものすべてを手に入れることはできない。 取捨選択する必要がある。 なにかを諦めるってことは、なにかを得るってことだ。</description></item><item><title>2015 年 12 月 1 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/2/20151201/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2015 01:33:36 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/2/20151201/</guid><description>雪が凍ってすべる エア マックスの滑りやすさはやばい。 早く靴なんとかしないと転ぶのは時間の問題。 問題の切り分け方 なにか問題があった時に、ひとつひとつ追っていくんじゃなくて、もっと大雑把に追った方が効率がいい。 バブルソートじゃなくてクイックソートみたいな。 意識しよう。</description></item><item><title>2015 年 11 月 30 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/12/1/20151130/</link><pubDate>Tue, 01 Dec 2015 04:25:15 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/12/1/20151130/</guid><description>今日はいろいろ買った 買い物の調べ物ですごい時間をとられていた。 でも今日で一区切りついたので落ち着きそう。 買ったものはまた改めてリストにしよう。 睡眠不足はよくない 早めに買った方がいいものを調べていて慢性的に睡眠不足。 とてもよくない。 どうにかしてうまい仕組みを作れないものか。</description></item><item><title>2015 年 11 月 29 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/11/30/20151129/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2015 04:57:47 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/11/30/20151129/</guid><description>洗濯機が思ってたよりも静か 洗濯機ってこんなものなのか、足場がよかったのか。 とりあえずたしかに聞いていた通り掃除はしやすい。 よかった。 組み合わせはこんな感じ。 ハイアール 5.0kg 全自動洗濯機 ブラックHaier JW-K50K-K 因幡電工 洗濯機用防振かさ上げ台 ふんばるマン 1セット(4個入) OP-SG600 机と椅子が案の定難しい グレードが分かれる価格帯がいまいちわからんから、適切な予算が設定できてるかわからん。 机と椅子は難しくて大変だ。 とりあえず金を出せば良い物が買えるってことは間違いない。</description></item><item><title>2015 年 11 月 28 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/11/29/20151128/</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2015 06:21:44 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/11/29/20151128/</guid><description>ダイニングテーブルを探している 探しまわった結果、現状はこんな感じ。 候補 KeLT シリーズ KeLT ケルト カフェテーブル チェア 3点セット 北欧風 ダイニング コーヒーテーブル カフェ パイン材 天然木 古木風 レトロ【大東店に展示有り】【レビューで500円分のQUOカード】 【レビュー特別価格！】【送料無料】 ダイニングテーブルセット ダイニングテーブル3点セット カフェテーブル テーブル kelt ケルト 椅子 チェア セット 無垢 古木 レトロ モダン 北欧 ★kelt ケルト カフェテーブル・ケルト チェア2脚セット セール sale ％OFF BAMBI シリーズ AZUMAYA バンビ テーブル CL-786TNA CL-786TNA AZUMAYA バンビスツール レッド色 CL-785CRD 見送り RIVER シリーズ かっこいいけど予算オーバー emo. シリーズ シックでいいけどもっと普通じゃないのがいい BOCCA シリーズ イカしてるけど今回作りたい部屋の方向性とは違う Delicat シリーズ コストパフォーマンスいいけど高くてもいいことにした LEWIS シリーズ かっこいいけど KeLT シリーズの方が好み CORONA シリーズ 椅子とかかっこ</description></item><item><title>2015 年 11 月 27 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/11/28/20151127/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2015 04:01:59 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/11/28/20151127/</guid><description>今日は昨日わからなかったことがわかってよかった すっきりした。 これでぐっすり寝れるはず。 久しぶりにジムで泳いだ やっぱり泳ぐの下手になってる。 でも前より泳ぐの楽になった気もする。 もっとちゃんと行くようにしないと。 パズドラの協力プレイが思ってたよりおもしろい パズドラの協力プレイとか交互にやるだけでしょ、とか思ってたけど、思ってたよりもおもしろい。 この盤面に対して相手がどう動かすのか見れて楽しいし、相手に見られてると思うと頑張ってコンボ決めたくなる。 でもそれでテンパッて意味分かんない感じに組んじゃったりする。 おもしろい。</description></item><item><title>Ansible で作成したユーザーをパスワードなしで sudo できるようにする</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/11/28/ansible-sudo/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2015 02:55:39 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/11/28/ansible-sudo/</guid><description>先に簡単な結論 /etc/sudoers.d/ の下にパスワードなしで sudo できる設定を追加する。 Vagrant の VM に Ansible で環境を構築する いつもは vagrant ユーザーをそのまま使っていたのだが、ユーザー名を変えておいた方がなんとなくよさそう、と思ってユーザー名を変えることにした。 ユーザーの追加は user モジュールを使って簡単にできる。 問題は作成したユーザーで sudo できないことだった。 一応オプションをつけて毎回パスワードを入力すれば回避できる 1 ansible-playbook playbook.yml --ask-sudo-pass ってやって、毎回パスワードを入れれば動く。 でもだるい。 vagrant ユーザーはなんでパスワードなしで sudo できるのか なぜ、どうして。 全然仕組みを理解できていなかった。 そして今日たまたまこの記事を見る。 suとsudoの違い - Qiita 「suは切替先ユーザー（root）のパスワードが要求されるのに対し、sudoは元のユーザーのパスワードが要求される。」 なるほど、もしかしてこれでは？ 「ansible sudoers」でググる。 Ansibleでユー</description></item><item><title>2015 年 11 月 26 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/11/27/20151126/</link><pubDate>Fri, 27 Nov 2015 02:07:46 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/11/27/20151126/</guid><description>体調不良 今日は具合悪くてずっと寝てた。 やっぱ普段からちゃんとした生活を送らないとだめだな。 無理をしたのがたたったか。 布団が寒い なんか暖かい毛布が欲しい。 布団関係のこととか全然調べたことないから全然わからんな。 Ansible を勉強してる 環境構築として Ansible を使ってる。 Chef よりも簡単でわかりやすい感じ。 でもそもそもサーバーのことでわからないことが多すぎて困ってる。 どうすれば解決するのか検討がつかないから調べるのに時間かかる。 よくわかってないけどとりあえず動いてて、とりあえず動いてるからよしとするべきか、ちゃんと理由を調べるべきか。 アプリ開発が目的ではあるんだけど、ちゃんと調べたらそれはそれで力になりそうなんだよな。 悩み。</description></item><item><title>2015 年 11 月 25 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/11/26/20151125/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2015 00:11:18 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/11/26/20151125/</guid><description>今日は引っ越しの手続きをいろいろとした 引っ越しすると手続き多くて大変だ。 手続きについては別の記事にまとめよう。 滑って転びそう 雪が積もってて歩きにくい。 エアマックスはとても滑る。 なんらかの対処をしないと転ぶのは時間の問題。 百均でパズドラ用にスタイラスペンを買った 使ってたやつが壊れたから先端のゴムだけないかと思ったけど、ワコムの公式サイトにしかなさそうだったのでやめた。 とりあえず百均のやつでいいやと思って買ってみた。 先端が導電性繊維とかいうやつ。 たしかこっちの方が滑りがよかったはずだから。 やっぱスタイラスペンがあった方が全然やりやすい。 買ってよかった。</description></item><item><title>2015 年 11 月 24 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/11/25/20151124/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2015 04:44:03 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/11/25/20151124/</guid><description>引っ越しは手続きがたくさんあって大変だ 一回でちゃんと滞り無く終わらせるためにタスク洗い出したりしてたら 5 時。 つらい。 ユニットテストでモックが使えるようになりたい 全然使ってこなかったから、少しずつでも使っていこう。 セイコーマートにダンボール持ってけるのいいね 少し遠いけど、捨てるタイミングを自分で制御できるってのは気持ちが楽だ。 書類の管理が難しい うまいこと管理する方法はないものか。</description></item><item><title>2015 年 11 月 23 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/11/24/20151123/</link><pubDate>Tue, 24 Nov 2015 00:25:10 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/11/24/20151123/</guid><description>和食のランチを食べてきた 1 人 1 食 2,000 円くらいの。 おいしかった。 ほんと飲み会とかでお金使うくらいなら、こういうところにお金使っておいしいもの食べたい。 かっちりした服を買い始めている やっぱり服の好みは変わっていくもので、最近かっちりした服に興味がある。 でもしっかりした格好とかしたことないからなにをどうすればいいのかわからない。 とりあえずユニクロで少しずつ買いながら勉強中。 対話をするのは難しい 相手に求める部分が大きすぎてる気がする。 これくらい理解できるだろ、みたいな。 この記事を思い出した。 IT業界でありがちな説明下手について - 文系プログラマによるTIPSブログ ハイコンテクストな話はよくない。 説明責任を果たせてないのに話の聞き手のせいにするのよくない。</description></item><item><title>Homebrew のアップデートのやり方をいつも忘れるのでシェルスクリプトにした</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/11/23/homebrew/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2015 21:08:03 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/11/23/homebrew/</guid><description>ここに置いた 5000164/dotfiles 参考 MacportsやHomebrewのアップデート - Qiita homebrew-cask - brew caskのappどもをupgradeする - Qiita</description></item><item><title>Coubic の予約をブロックする拡張機能を作った</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/11/23/coubic/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2015 20:22:14 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/11/23/coubic/</guid><description>Coubic と作った拡張機能 予約システム「Coubic (クービック)」| 無料で予約管理 5000164/coubic-reserve-blocker Coubic とは 無料でも使える予約システム。 無料の予約システムを軽く調べたけど、1 番良さそうだった。 Coubic では休憩時間が設定できない Coubic では休憩時間が設定できなかった。 定休日と営業時間は設定できるのに。 なにか良い方法はないかと調べたら、予約ブロック機能というものがあった。 しかし 1 つずつしか予約をブロックできない。 すべての営業日に予約ブロックを入れるのはとてもだるい。 指定した期間の予約をブロックできるようにしたい だから指定した期間の予約をブロックする拡張機能を作った。 Chrome 拡張機能で作った そんなに調べてないけど、API とかなさそうだったし、画面の操作を自動化すればそれでいいやと思った。 最初はブックマークレットでいけるかなと思った。 DOM の操作を自動化できるようにして、さあ期間内で連続して予約ブロックするぞ、と思ったら、ブックマークレットで</description></item><item><title>XHR のプリフライトリクエストを Access-Control-Allow-Origin で許可する</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/11/23/xhr/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2015 19:03:22 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/11/23/xhr/</guid><description>Firefox で API からデータが取得できない サーバー側に API を実装して、Chrome では値が取得できてるのに、Firefox では値が取得できていなかった。 ちゃんと Access-Control-Allow-Origin: * って感じにしてたのに、許可されていませんって感じのエラーメッセージが出ていた。 開発ツールのネットワークの履歴を見てたら、メソッドのところが OPTIONS って出てたので、OPTIONS メソッドの時にも Access-Control-Allow-Origin: * を返してあげるようにした。 FuelPHP のコントローラーにどうやって書くのだろと思って試しに書いてみたら動いた。 1 2 3 4 5 6 7 /** * プリフライトリクエスト用のコントローラー */ public function options_index() { $this-&amp;gt;response-&amp;gt;set_header(&amp;#39;Access-Control-Allow-Origin&amp;#39;, &amp;#39;*&amp;#39;); } こんな感じ。 どうやら、XHR ではプリフライトリクエストってやつを送るらしくて、その時にアクセスが許可されていないから API からデータを持ってきていなかったらしい。(現時点の Chrome では送ってなかった) なるほどな。</description></item><item><title>DOM の内容を書き換える API</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/11/23/rewrite/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2015 18:55:15 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/11/23/rewrite/</guid><description>Firefox で innerText が動かない Chrome でばっかり見てて、Chrome では普通に動くから気付かなかった。 textContent が標準なのか。 innerText が Firefox で使えないの初めて知った。 参考 Node.textContent - Web API インターフェイス | MDN Node.innerText - Web APIs | MDN</description></item><item><title>2015 年 11 月 22 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/11/23/20151122/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2015 04:23:57 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/11/23/20151122/</guid><description>そういえば昨日髪を染めた またくすんだ。 満足。 頭皮が赤かったらしい。 最近たまにかゆい。 頭皮をマッサージするといいと教えてもらった。 爪が当たらないように指の腹で。 あとブラシでゴシゴシし過ぎない方がいいらしい。 意識してみよう。 今日は飲み会だった 自分と意識が違う価値観に触れるのは勉強になる。 いかに自分の考え方が押し付けがましいかわかる。 人間ってのは生きてるんだよなー。 難しい。 そもそもどうありたいのかありきなのかな。 おれは自分がどう思われたいのか考えてないから、どうにかしてうまく振る舞おうとした時にできないのか。 うまく振る舞おうと思わないか、自分がどう思われたいのか考えて行動するかのどちらかか。 最近うまく話し合えない 毎日少しでもプログラミングするようにして、それにはとても満足してるんだけど、時間がずれるようになってしまった。 うまいこと仕組みを作らなければ。</description></item><item><title>2015 年 11 月 21 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/11/22/20151121/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2015 04:57:48 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/11/22/20151121/</guid><description>人間いつ死ぬかわからんよなあ 常に思想を残しておかねば。 洗濯機を買った コジマでこの洗濯機を買った。 在庫なかったけど問い合わせたらオンラインショップと同じ値段で売ってくれた。 送料と設置料無料だし。 あと、おれは保証とかあんまり入らないんだけど、ハイアールさんだから入るのがおすすめだって教えてくれた。 当たり外れがあるらしい。 中国産だしたしかになと思って保証に入った。 店員さんの対応も良くて好感度高い。 納得できる買い物をした。</description></item><item><title>2015 年 11 月 20 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/11/21/20151120/</link><pubDate>Sat, 21 Nov 2015 04:45:59 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/11/21/20151120/</guid><description>価格の違いがわからない 洗濯機が思ってたよりも高い。 もっと覚悟を決めないと。 自分が少しは知っているパソコンの価格とか、条件をしっかり洗い出せば違いが出てくる賃貸物件とかなら、価格の違いが理解できる。 値段の差分を理解した上で選択できる。 でも洗濯機がとてもわかりづらい。 新品で容量が同じなのに 25,000 円と 45,000 円の商品があるっていう価格の差が理解できない。 とても判断に困る。 Chrome 拡張機能を作っている もう少しでできそうだー、と思ってたら壁にぶつかって、全然理解できなくて、もうだめかなーって思った。 そしてもう一回 1 から試してみて、ここってどうなってるんだろう？ってところがあったから、そこをもう少し調べたら解決できそうだった。 遠回りしたけどそこそこ理解も深まってよかった。 もう少しで形になるかなー。</description></item><item><title>2015 年 11 月 19 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/11/20/20151119/</link><pubDate>Fri, 20 Nov 2015 04:50:40 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/11/20/20151119/</guid><description>至急対応お願いしますって言われた そして頑張ったら朝の 5 時だった。 つらい。 どうやったら回避できたのだろうか。 悩み。 テスト自動化する仕組み欲しい。</description></item><item><title>2015 年 11 月 18 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/11/19/20151118/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2015 00:28:31 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/11/19/20151118/</guid><description>仕事の進め方が納得いかない サーバー vs クライアントみたいな構図が嫌い。 チームなんだからさ。 問題 vs サーバー &amp;amp; クライアントってしようよ。 陰口じゃなくて、不満があるなら全部言い合って、その上で協力して仕事にあたるべき。 チームなんだからさ。 いろいろと買うものがある できるだけ荷物は最小限にしようと思っていて、物はできるだけ買わないようにしていたんだけど、今回は少し快適にしようと思っていて、出費がかさむ。 細かいものでもたくさん買うとお金かかるね。 もっとざっくり全体としていくら、って予算決めた方がよさそう。</description></item><item><title>2015 年 11 月 17 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/11/19/20151117/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2015 00:24:30 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/11/19/20151117/</guid><description>洗濯機を調べていた 洗濯機を調べてたけど高い。 そこまで長期間使うつもりもないしな。 中国製のやつにしようかな。 爆発しないことを祈って。 洗濯機を置く場所についてるやつ 防水パンって言うらしい。 部屋についてなかったのだけど、いいのだろうかと思って気になって調べたら、水漏れとかなんかあった時のためのものらしい。 最近の洗濯機は水漏れしないしいらないという意見もあれば、2 階以上だったらつけるべきという意見もある。 防水パンをつけると掃除しにくくなるという話もあったけど、ついてなくても掃除しやすそうには見えない。 ちゃんと防水パンをつけるには工事の段階からついてないと無理そうだし、今回は足場を置いてみることにする。 排水口の上にも置けてスペース節約できるし、洗濯機の下が掃除しやすくなりそうだから。</description></item><item><title>2015 年 11 月 16 日のこと</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/11/17/20151116/</link><pubDate>Tue, 17 Nov 2015 00:56:55 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/11/17/20151116/</guid><description>洗濯機が欲しい 最近引っ越した。 洗濯機がまだないのでコインランドリーに行った。 コインランドリーデビュー。 業務用っぽい洗濯機で時間も短かったしすごかったけど、やっぱ近くに洗濯機があるって楽だ。 そこそこに調べて買わないと。 時間がないって言われるのがすごくつらいことに気付いた 自分はどうやら時間のことを言われるのがすごく嫌なことに気付いた。 でも実際時間管理が下手で言われるのは仕方ないところ。 受け入れていくしかない。 今日「もうこんな時間」って言われてとても暗い気持ちになった。 時間の見積もりうまくなりたい。</description></item><item><title>Go 言語で文字列としてダブルコーテーションや改行を入れる</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/9/12/go-string/</link><pubDate>Sat, 12 Sep 2015 22:12:08 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/9/12/go-string/</guid><description>golang でダブルコーテーションや改行を string 型の変数に入れる go では &amp;ldquo; (ダブルコーテーション) で文字列を表します。 文字列の中にダブルコーテーションを入れるには \ (バックスラッシュ) でエスケープすればよかった。 1 test := &amp;#34;test\&amp;#34;test&amp;#34; 改行を入れるには \n で入れられる。 1 newline := &amp;#34;a\nb\nc&amp;#34; また、` (バッククオート) を使用することでヒアドキュメントのように書けた。 1 2 3 here := `like a here document` 参考 Go 言語で複数行にまたがる文字列を作る - nise_nabeの日記 The Go Programming Language Specification - The Go Programming Language</description></item><item><title>西暦の下 2 桁に 12 を足すと平成になる</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/8/19/heisei/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2015 00:18:50 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/8/19/heisei/</guid><description>今日知ったこと 西暦の下 2 桁に 12 を足すと平成になる。 2015 年は平成 27 年。 今日たまたま聞こえてきた話だけど、めっちゃためになった。</description></item><item><title>考えを広げる力、考えを繋げる力 - 映画「天空の城ラピュタ」の感想</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/8/10/laputa/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:20:39 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/8/10/laputa/</guid><description>※ネタバレ注意 おもしろかった 展開が早い。 とてもテンポがいいまんま物語が進んでいった。 見せたい部分じゃなくて、見たい部分を見せてくれた感じ。 いろんな考えが詰まっていると思った 少年の成長。 特殊な力を持った少女。 不思議な石。 海賊。 敵対勢力。 古の力。 伝説の島。 そしてこれらの考えが繋がっている ただ繋がるだけじゃなく、それぞれが豊かに繋がっている。 石と島と力。 島と海賊。 力と敵対勢力。 それらすべてを横断する少年と少女と石。 もっと考えを広げなくてはだめだ もっと妄想することが必要だ。 目の前のことだけを考えていてはいけない。 目の前のことがどんなことに繋がっていくのか。 これを作った先に、どんな光景が待っているのか考えないとだめだ。 Amazon.co.jp： SANYO ICレコーダー ポータブルラジオレコーダー ICR-RS110MF(S)の 北川泰弘 &amp;ldquo;ヤスさん&amp;rdquo;さんのレビュー Amazon.co.jp： DRETEC</description></item><item><title>サーティワンアイスクリームのメモ</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/7/27/31ice/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2015 02:35:33 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/7/27/31ice/</guid><description>サーティワンアイスクリームで得た知見 スモールトリプル ワッフルコーン キャラメルリボン オレオ®クッキーアンドクリーム チョップドチョコレート</description></item><item><title>恩をたくさんもらった中で、1 番返したい相手は誰か</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/7/25/indebted/</link><pubDate>Sat, 25 Jul 2015 05:53:50 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/7/25/indebted/</guid><description>誰に 1 番恩を返したいですか？ 私は多くの人に助けられて生きている。 ありがたい。 受けた恩は返したい。 大小に関わらず。 でも全員に返すことはできない。 その時に、誰に 1 番恩を返したいと考えるか。 それはつまり自分がなにを大事に思っているのか 誰に返したいと思うのかは人それぞれでしょう。 多くの人にお世話になった。 私のことを後押ししてくれた人や、私に新しい道を示してくれた人。 でも 1 番と考えたら、私を期待してくれた人のことを考えました。 なぜその人が 1 番なのか その人にしてもらったことが、もらった恩が、自分にとって大きなものだからです。 してもらったことを考えると、自分はどんなことに影響を受けるのか、どういうことをよしと思うのか、知ることができます。 マイナスからプラスになる転機をもらった 私はマイナスの方向を向いてました。 でも、期待してもらって、プラスの方向を向くことができた。 それが私の人生でとても大きなことだった。</description></item><item><title>PHP の二次元配列から同じキーの値だけで新しい配列を生成する</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/7/23/array-column/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2015 00:15:30 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/7/23/array-column/</guid><description>PHP の二次元配列から同じキーの値だけで新しい配列を生成する関数 array_column 他の人のコードを読んでたらたまたま見つけた便利な関数 array_column。 二次元配列から同じキーの値だけで新しい配列を生成する。 PHP: array_column - Manual 同じキーの値だけで新しい配列を作るサンプル 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 27 28 29 30 &amp;lt;?php $data = [ [ &amp;#39;id&amp;#39; =&amp;gt; 1, &amp;#39;name&amp;#39; =&amp;gt; &amp;#39;aaa&amp;#39;, ], [ &amp;#39;id&amp;#39; =&amp;gt; 2, &amp;#39;name&amp;#39; =&amp;gt; &amp;#39;bbb&amp;#39;, ], ]; $id_list = array_column($data, &amp;#39;id&amp;#39;); $name_list = array_column($data, &amp;#39;name&amp;#39;); var_dump($id_list); // array(2) { // [0]=&amp;gt; // int(1) // [1]=&amp;gt; // int(2) // } var_dump($name_list); // array(2) { // [0]=&amp;gt; // string(3) &amp;#34;aaa&amp;#34; // [1]=&amp;gt; // string(3) &amp;#34;bbb&amp;#34; // } 二次元配列の縦横を入れ替える (転置行列を得る) サンプル 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 27 28 29 30 31 32 33 34 &amp;lt;?php $data = [ [ &amp;#39;id&amp;#39; =&amp;gt; 1, &amp;#39;name&amp;#39; =&amp;gt; &amp;#39;aaa&amp;#39;, ], [ &amp;#39;id&amp;#39; =&amp;gt; 2, &amp;#39;name&amp;#39; =&amp;gt; &amp;#39;bbb&amp;#39;, ], ]; $transposed_matrix = []; foreach ($data[0] as $key =&amp;gt; $value) { $transposed_matrix[$key] = array_column($data, $key); } var_dump($transposed_matrix); // array(2) { // [&amp;#34;id&amp;#34;]=&amp;gt; // array(2) { // [0]=&amp;gt; // int(1) // [1]=&amp;gt; // int(2) // } // [&amp;#34;name&amp;#34;]=&amp;gt; // array(2) { // [0]=&amp;gt; // string(3) &amp;#34;aaa&amp;#34; // [1]=&amp;gt; // string(3) &amp;#34;bbb&amp;#34; // } // } 参考 PHPのarray_columnが便利 - Qiita 【php】配列の縦横入れ替え的な操作 at softelメモ PHPで</description></item><item><title>海と空、そしてかっこよさとは - 映画「紅の豚」の感想</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/7/21/porco-rosso/</link><pubDate>Tue, 21 Jul 2015 23:13:34 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/7/21/porco-rosso/</guid><description>※ネタバレ注意 海と空がきれいで、光の使い方が心地よい 海がきれい。 空がきれい。 光がきれい。 いろんな青があって、見てて楽しい。 映像の持つ質感と空気感と肌触りが気持ちいい。 たぶん音がなくても満足できる。 ウイスキーが飲みたくなる。 だからウイスキーを飲んだ。 気持ちいい。 かっこよさとは 個々人には各々が考えるかっこよさがあって、それは人それぞれで、とても多様である。 紅の豚の面白さの核は、登場人物がみんな自らのかっこよさを追求しているところにある、と感じた。 マルコしかり、フィオしかり、ジーナしかり。 みんなかっこいい。 空賊のかっこよさ +++- まっとうに生きることには失敗しているが、飛行機乗りであることに誇りを持っている。 おそらく、襲撃する船は金持ちだけに限定しているはずだ。 その方が効率がいいのはもちろんだが、そこには自分の生き方に対するこだわりがあるだろう。 少女を誘拐する際に仲間はずれを作らないところがわかりやす</description></item><item><title>恩人や恋人よりも、時に幼女を優先する男 - 小説「終物語（中）」の感想</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/5/2/owarimonogatari-volume-2/</link><pubDate>Sat, 02 May 2015 05:22:31 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/5/2/owarimonogatari-volume-2/</guid><description>※ ネタバレ注意 自分の価値は誰が決めるのか 自分とは自分 1 人なのか。 A さんが見る自分と B さんが見る自分は同一人物なのか。 自分が見る自分はどうなのか。 自分にとっての価値とはどこにあるのか。 条件がいい男がいたら乗り換えろ 盲目的に縛り合うことは恐怖でしかない。 なにが起きても身動きがとれない。 柔軟性がない。 変化についていけない。 過ごした時間も、投資した努力も、意味がある すべて含めての価値だ。 誰かのために努力したならば、その誰かにとってそれは価値だ。 それでもなお価値が劣るというのであれば、それは方向性を誤っている。 全員の特別にはなれないが、誰かの特別にはなれる 時間は有限であり、行動は有限である。 誰のためにいたいのか、在りたいのか、判断しなければならない。 阿良々木くんは信じられたから任せられた 今までは全部自分で背負い込もうとしていた。 そして目の前のことに突っ込んだ。 でも今は違う。 信じられたからこそ、目の前</description></item><item><title>阿良々木くんはかっこいい - 小説「終物語（上）」の感想</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/4/29/owarimonogatari-volume-1/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2015 22:13:23 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/4/29/owarimonogatari-volume-1/</guid><description>※ ネタバレ注意 久しぶりに物語シリーズを読んだ 阿良々木くんがいろいろだめだったけど、阿良々木くんはかっこいいと再認識した。 忍野扇がキーになるのはだいぶ前からわかっていたことなので、それをどう掘り下げていくのかなという感じ。 今作では、認知をねじ曲げてしまうような、あるいは無理矢理正してしまうような気持ち悪さを感じさせた。 老倉の手紙にはなんて書いてあったのだろうか 個人的には、メールアドレスが書いてあって欲しい。 2 人で紡げる物語がきっとあるはずだと思う。 まとめ まだ上巻なので、中巻と下巻が楽しみ。</description></item><item><title>あつい - アニメ「天元突破グレンラガン」の感想</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/4/29/gurren-lagann/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2015 20:00:44 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/4/29/gurren-lagann/</guid><description>※ ネタバレ注意 グレンラガンを見た 少し前だけど、グレンラガンを見ました。 おもしろい。 これはいいものだ、と思って 2 週目を見てから感想を書こうと思ってたけど、けっこー時間が経ってしまったのでとりあえず 1 回記事にしておく。 言いたいことはいろいろあるが、2 週目を見たらちゃんと書く。 まとめ あつい。 かっこいい。</description></item><item><title>シャワーの水圧を上げる</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/4/26/shower/</link><pubDate>Sun, 26 Apr 2015 02:09:03 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/4/26/shower/</guid><description>シャワーは生活の満足度を上げるために大切 シャワー大事です。 時間が限られていたり、水圧が一定じゃなかったり、温度が一定じゃなかったり、水圧が低いとストレスが溜まります。 今回はシャワーの水圧が低くてストレスが溜まったのでシャワーの水圧を上げます。 シャワーヘッドを買う Amazon.co.jp: TOTO 低水圧用シャワーヘッド THY731: DIY・工具 シャワーホースを買う Amazon.co.jp: カクダイ 大口径シャワーホース1.6M 3672C クリーム: DIY・工具 結果 水圧が少し上がって少し幸せになりました。 もっと強い水勢が欲しい時もあるのですが、そういった場合は 5,000 円くらいのもうちょっとランクが高いシャワーヘッドでマッサージモードとかが付いているものを購入する必要がありそうです。 とりあえず少ない投資で結果が出たので現時点では現状で満足しています。</description></item><item><title>Wikipedia のモバイル版を表示する Chrome 拡張機能を作った</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/3/26/redirect-to-mobile-wikipedia/</link><pubDate>Thu, 26 Mar 2015 23:37:41 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/3/26/redirect-to-mobile-wikipedia/</guid><description>Wikipedia はモバイル版の方が見やすいと思うのでモバイル版を表示する拡張機能を作った ソースはこちら。 5000164/redirect-to-mobile-wikipedia 実装について 作り方 +++- Chrome 拡張機能の作り方がわからなかったので調べていたらドットインストールがあったのでここで勉強。 Google Chrome拡張機能入門 (全20回) - プログラミングならドットインストール 概要を把握。 思ってたよりさっくり作れそう。 TypeScript を使いたい +++- TypeScript を試したかった。 npm で TypeScript をインストールして PhpStorm で自動コンパイルするところまではすぐできた。 でも Chrome の API を認識させることができなくて困った。 ライブラリをダウンロードすればいけるよって書いてあったけど、それだけだと chrome なんてないよと怒られてしまう。 だから手動でインストールしてパスを通したら、今度は定義が複数あるって言われた。 最終的に、PhpStorm 側でダウンロードしたものを消して、tsd でダウンロードしたやつを PhpStorm 側に設定することで落ち着いた。 Transpiling TypeScript to JavaScript TypeScript での Chrome 拡張機能開</description></item><item><title>PhpStorm で ClipMenu が動作しない問題を修正する</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/3/22/phpstorm-clipmenu/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2015 17:10:34 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/3/22/phpstorm-clipmenu/</guid><description>ClipMenu が PhpStorm でうまく動かない つらい。 ClipMenu が PhpStorm でうごくようにする PhpStorm で command + shift + A か Help &amp;gt; Find Actoin&amp;hellip; で検索窓の表示 Registry と検索し return か ダブルクリックで Registry の表示 ide.mac.useNativeClipboard にチェックを入れる use くらいまで打つと検索結果に出てくる 結果 良好。 参考 PHPStormとTextExpanderとの相性が悪いので対処方法を探してみました | matomerge.com</description></item><item><title>FuelPHP でデータを YAML 形式でインポート／エクスポートするタスク</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/3/19/fuelphp-db/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2015 00:05:37 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/3/19/fuelphp-db/</guid><description>データを YAML で管理する DB のデータを YAML で管理すると楽です。 テストデータの状態を保てるし、バージョン管理ができる。 だからデータをインポート／エクスポートするタスクを作りました。 動作を確認した環境は FuelPHP 1.7.2 と MySQL 5.6 です。 FuelPHP でデータを YAML 形式でインポート／エクスポートするタスク 注意点 FuelPHP の DB 接続は PDO じゃなくて MySQLi じゃないと動きません。 接続しているデータベースのテーブル一覧を取得したかったのだが、取得する方法がわからなかった。 そういえば ORM のドキュメントに、プロパティをちゃんと設定しないと毎回アクセスして情報を取得するって書いてあったなと思い出して、core の DB クラスになんかないかなと眺めてたら list_tables というメソッドがあった。 list_tables でテーブル一覧が取れるかなと思ったら動作せず、PDO はサポートしていないと表示された。 なので MySQLi で接続して DB::list_tables() でテーブルの一覧を取得して利用しているが、PDO の場合のテーブル一覧の取得方法がわからない</description></item><item><title>FuelPHP のログレベルは INFO の方が DEBUG よりも上</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/3/6/fuelphp-log/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2015 00:25:25 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/3/6/fuelphp-log/</guid><description>FuelPHP のログレベルは INFO の方が DEBUG よりも上 Fuel の Core の Log クラスに $levels が定義されています。 FuelPHP 1.7.2 で INFO は 200、DEBUG は 100。 なぜ疑問に思ったのか FuelPHP の config.php の出力するログレベルの設定のところに、 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 /** * Logging Threshold. Can be set to any of the following: * * Fuel::L_NONE * Fuel::L_ERROR * Fuel::L_WARNING * Fuel::L_DEBUG * Fuel::L_INFO * Fuel::L_ALL */ このように書いてあるので、「INFO に設定したら DEBUG ログも出るのかー」と勝手に思い込んでいたからでした。 実際に動かせばわかる 実際に動かしたら、設定が DEBUG の時はログレベル INFO も DEBUG も出力されたが、設定が INFO の時は INFO が出力されて DEBUG は出力されなかった。 結論 調べるためにドキュメントを読んでいたら、Log::write() で任意のレベルをつけられること、logger() というエイリアスの関数があることがわかった。 この前 l() って関数でログ出力できるようにしたばっかりだったのに、すでに似たようなものがあったとは。 ドキュメントを読むのは大事ですね。</description></item><item><title>IDE で FuelPHP の補完を効かせるための _autocomplete.php を生成するタスク</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/3/5/fuelphp-autocomplete/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2015 02:41:53 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/3/5/fuelphp-autocomplete/</guid><description>IDE に FuelPHP の補完を効かせたい 補完効かないのだるいなーと思ってぐぐったらあった。 Eclipse で FuelPHP のコード補完を行わせる冴えたやり方 - A Day in Serenity @ kenjis これで生成して自動補完させることができた。 Core を拡張していたからクラス名が重複してしまった Core を拡張したクラスと _autocomplete.php のクラスがだぶってしまって、IDE が警告を出してきた。 でも手作業でコメントアウトするのはだるい。 というわけで生成処理を変更した。 FuelPHP 1.7.2 で動作確認してます。 IDE で FuelPHP の補完を効かせるための _autocomplete.php を生成するタスク MIT ライセンスのソースを初めて変更して公開した MIT ライセンスなので、原著作者のライセンス表記があればライセンス違反にはならないはずだが、変更して公開するのは初めてなのでこの書き方で正しいのか不安になる。 結果 自動補完便利。 PhpStorm 賢い。</description></item><item><title>FuelPHP で Debug::dump() と Log::debug() を簡単に使えるようにする</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/3/1/fuelphp-debug/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2015 22:19:02 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/3/1/fuelphp-debug/</guid><description>FuelPHP で Debug::dump() とか Log::debug() とかうつのがだるかった e() という関数があったから、同じ感じで d() とか l() にしたいなって思った。 引数をただダンプするだけのようなやつを作った ソースはこちら。 FuelPHP 1.7.2 で動作確認してます。 FuelPHP で Debug::dump() と Log::debug() を簡単に使えるようにする 配置方法 e() という関数を追ったら core 直下の base.php に書いてあったので、同じような感じで app の下に base.php というファイルを作って bootstrap.php で require する。 結果 d() とか l() で表示できるようになって楽になった。</description></item><item><title>Go の練習としてファイル名を変更するツールを作った</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/2/13/go-file-rename/</link><pubDate>Fri, 13 Feb 2015 01:29:47 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/2/13/go-file-rename/</guid><description>Go の練習をしたかったのでファイル名を変更するツールを作った ソースはこちら。 5000164/go-file-rename 内容 map で変更前と変更後のファイル名を指定して、ターミナルから実行する。 ディレクトリも指定できる。 Go を触ってみて なんか楽しいかも。 go fmt があるのはいい。 個人的にはスペース派だけど言語としてフォーマッタが用意されてるからおとなしく従える。 参考 Golangの変数とか関数とか[基礎] - Qiita golangを基礎から学ぶ 制御構造編 - Qiita Go言語: いろいろなマップの作り方まとめ - Qiita golang - Go言語入門(ファイル・ディレクトリ操作) - Qiita</description></item><item><title>Windows で PHP の開発をするときに使ったツール</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/2/3/windows-tools/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2015 23:13:39 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/2/3/windows-tools/</guid><description>最近 Windows で PHP の開発をする機会があったので、使用したツールをまとめます Atom エディタ Chocolatey Gallery パッケージ管理 Clibor | amuns:code クリップボード Clover Brings Chrome-Style Tabs to Windows Explorer. | 易捷科技 EJIE Technology エクスプローラー conemu-maximus5 - Windows Console Emulator, Far Manager plugins - Google Project Hosting ターミナル 無料圧縮・解凍フリーソフト CubeICE - CubeSoft アーカイバ Devas - namespace gimite 検索 Dual Monitor Taskbar | SourceForge.net タスクバー 大切な仕事のためのワークスペース | Evernote 情報蓄積 Everything Search Engine 検索 Git バージョン管理 Chrome ブラウザ ブラウザ Chrome ブラウザ ブラウザ Google 日本語入力 IME Hosts File Manager ユーティリティ Just Color Picker 4.2 - the best colour tool for Windows and Mac OS ユーティリティ 文字コード変換ツール「KanjiTranslator」(フリーソフト) 変換 KeySwapについて キーボード PHP IDE :: JetBrains PhpStorm IDE MinGW | Minimalist GNU for Windows 開発 mintty - Terminal window for Cygwin and MSYS - Google Project Hosting ターミナル NYAOS.ORG - NYAGOS ターミナル Oracle VM VirtualBox VM オフィス・ネオ（office-neo） ユーティリティ About - Rapid Environment Editor ユーティリティ Revo Uninstaller Pro - Uninstall Software, Remove Programs easily, Forced Uninstall, Leftovers Uninstaller, Portable Uninstaller アンインストーラー yascentur/RictyDiminished フォント サクラエディタ エディタ Free Mercurial</description></item><item><title>FuelPHP に fuelphp-profiler-log をインストールする</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/1/23/fuelphp-profiler/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2015 03:32:18 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/1/23/fuelphp-profiler/</guid><description>FuelPHP のログにプロファイラの情報を出力できるパッケージをインストールしてみる FuelPHP のバージョンは 1.7.2。 インストールするパッケージはこちら。 MiuraKatsu/fuelphp-profiler-log 手順を見ると、Core を直接いじってるので、Core をいじらないで拡張する。 手順 fuel/packages で下記コマンド実行してパッケージの取得 git clone --recursive git://github.com/MiuraKatsu/fuelphp-profiler-log.git profiler-log config の packages に profiler-log を追加 packages/profiler-log/core/class/profiler.php を app/classes/profiler.php にコピーして編集 namespace と use を削除 class Profiler extends \Fuel\Core\Profiler として継承 app/bootstrap.php を編集 Autoloader::add_classes に &#39;Profiler&#39; =&amp;gt; APPPATH . &#39;classes/profiler.php&#39;, を追加 packages/profiler-log/config/profiler.php を app/config/profiler.php にコピーして編集 output の値を false から true に変更 動作確認 画面の右下にプロファイラが表示されていて、ログにプロファイラの情報が出力されていれば成功。 まとめ とりあえず使ってみる。 参考 FuelPHPで３種のprofilerを使ってみた</description></item><item><title>Go を Mac にインストールした</title><link>https://blog.5000164.jp/2015/1/21/install-go/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2015 01:50:16 +0900</pubDate><guid>https://blog.5000164.jp/2015/1/21/install-go/</guid><description>Go をやろうと思ったのでインストール homebrew を使ってインストールした。 Golang Macへのインストール〜Homebrewを使って〜 - Qiita 最初古いバージョンの Go がインストールされたのだが、brew uninstall go して brew update してからもういっかい brew install go したら最新バージョンがインストールされた。</description></item></channel></rss>